因阻東方記者採訪兼搶機的連城廣場管理員巳被炒及永不錄用

《東方日報》記者日前在沙田連城廣場採訪時，遭連城廣場管理員阻止拍攝，甚至被強搶攝錄機及手機，事件引起社會各界關注。連城廣場為港鐵物業，港鐵發言人表示，涉事職員為外判保安員，港鐵了解事件後已即時將其開除，並已紀錄在案及永不錄用，強調港鐵對此類事件採取零容忍態度。

「搶機」事件發生於上周三（8日）中午，《東方日報》記者就黑客勒索事件在連城廣場縱橫遊分店門外採訪，以手提攝錄機拍攝期間，突然有3至4名自稱商場管理員上前阻止拍攝，聲稱︰「呢度唔准影相，要申請！」其中一名管理員更搶走記者手上的攝錄機及手機，並用身體迫記者退去走廊牆角位置。記者報警處理，警方到場調查後，對方交還手提攝錄機及手機，卻出言辱罵記者。記者已就有關事件到警署落口供，警方將案件列作求警調查，交由沙田警區刑事調查隊跟進，警方正調查案件，並蒐集證據。

阻撓《東方日報》記者採訪事件引起社會各界關注，立法會議員陸頌雄表示，《東方日報》採訪是發揮傳媒第四權，為市民知情權做事，任何正常新聞採訪都不應受干預，任何機構及團體都應尊重新聞自由，他促請警方盡快調查事件。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，即使拍攝的只是普通人，強搶攝錄機及手機已形同盜竊及搶劫，而記者採訪是為公眾權益，即使不想被採訪，有關人員亦無權強搶器材。

港鐵你以為咁做百份就會放過你？

白

老實說，mtr d員工，成日以為自己政府職員
臭串出名，咩部門都無分別

利申，工作上見過

滑

因航表示歡迎
因鐵從此收皮

因鐵

oscar

搶機事件發生時，連城管理處高層在旁袖手旁觀。港鐵事後卻說對此等行為零容忍態度

山_神 😢😢😢